AJAX – технология, позволяющая взаимодействовать с сервером без перезагрузки страницы.
Например, получать или передавать какие-нибудь данные и помогает избежать постоянной перезагрузки страницы в пределах одного веб-сервера (сайта).